http://www.netlaputa.ne.jp/~arcadia/mini1.html

[返回](./mini0.md)

>   
> # Mini的誕生　～汽车工程的奇迹～  
>   
> 　*代号为ADO15的Mini于1959年8月26日从*BMC首次亮相，在1956年9月的苏伊士危机（埃及的纳赛尔上校封锁了苏伊士运河。 石油危机（停止了石油供应）导致英国实行汽油配给制，从德国进口的被称为Bubble车的小型汽车占领了英国。 被称为ADO15的小型汽车开发项目是为了扭转局势而设立的，BMC主席Leonard Lord将该项目委托给天才工程师*Alec Issigonis。  
>   
> 　ADO 15所要求的概念是「能够毫无困难地容纳四个成年人，而且速度要快。 使用BMC现有的发动机，我们想创造一个比以前的任何房车都小的房车」。  
>   
> 　然而，可用于BMC的发动机是来自一款名为Morris Minor或Austin A35的汽车的发动机，它的长度为92cm，根本无法按原样安装。 革命性的想法是将发动机横向放置，并将变速器直接放在曲轴下面，在它们之间有一些齿轮。 简单地说，它是一个带有发动机和变速器的两层结构。 以这种方式建造的发动机和其他传动系统部件被极好地安置在整体式车身的副车架上。  
>   
> 　因此，ADO15是一款小型轿车，车身尺寸紧凑，长度只有3050mm，乘客+行李箱的空间占80%，动力占20%，这也是Issigonis的最初构想。  
>   
> 　最初，发动机为两层结构，是一个848cc的液冷直列式OHV发动机，缸径冲程为62.94 x 62.28mm。34马力，配有一个SU * 化油器。 最大扭矩为6.08kg-m，转速为2900rpm。变速器为4速。    
>   
> 　带有横向安装的发动机的FWD（Front Wheel Drive，FF是日语中的英语）对后来的小型车产生了深远的影响，因为它完全颠覆了小型车的后轮驱动设计，在那之前，后轮驱动被认为是最合理的。 今天，全轮驱动是小型车的标准，但几乎可以肯定的是，它是由Mini车普及的。  
>   
> 　这并不是Mini汽车被认为是创新的小型汽车的唯一原因。 轮胎正好位于车身4个角的布局和4轮独立悬挂；开发和采用10英寸车轮的轮胎所提供的低重心和稳定性。 悬架是橡胶锥型的，利用橡胶的反作用力。 这些以前从未有人尝试过的新挑战，催生了Mini车，它甚至被称为汽车工程的奇迹。  
>   
> 　顺便说一句，Mini汽车对10英寸轮毂轮胎的普及促进了日本正在进行的小排量「小型汽车」标准的发展。  
>   
> 　只有9个人参与了Mini车的生产：Issigonis、2名设计师、4名绘图员和2名兼职学生工人。 Issigonis更喜欢与少数精英合作的方法。  
>   
> 　Mini车的设计很独特，直线和弧线结合得很好，正如英国人所描述的「方与圆」，但每个侧面的圆弧面不仅仅是为了设计的原因，也是为了提高内部的刚性和安全容量，这是一个重要的因素。  
>   
> 　车身的一个特别特征是焊接空间。 通常情况下，它们会被藏在后面，但对于在Mini，它们被特意放在外面，以简化工作过程。 采用这种面板配置的原因是，如果某个面板损坏、生锈或腐蚀，只需更换该面板就可以轻松修复。  
>   
> 　1959年9月2日，Mini在100多个展厅同时推出。  
>   
> 　1周前，在8月26日的报纸上，在新闻发布会之后，该报纸写道「我们以前从未见过这样的小汽车。 而且它有前轮驱动和4轮独立悬挂。 耗油量只有50mpg（1加仑汽油可以开50英里）。 最高时速为70mph（换算为约110km/h）。 它只有10英尺长，但内部空间却比800磅以上的轿车要大。 而Austin Seven的含税价格却不到500英镑。 它一路滑行：所有4个轮子上的橡胶悬架都很顺滑舒适。 悬挂系统很紧凑，没有牺牲任何内部空间。 由于采用了前轮驱动，它的重量很轻，可以像跑车一样过弯！」文章说。  
>   
> 　Mini车由Austin和Morris销售，这两个品牌拥有广泛的英国小型汽车销售网络，采用的是现在所谓的徽章工程（所谓的双子车）。 Austin Mini被命名为Austin Seven，继承了战前大作的名字。 另一方面，Morris Mini车被命名为Morris Mini 小型车，以当时流行的小型车Morris小车为名。 直到1962年，「Mini」这个名字才被用于该车。（译注：待校对）  
>   
> 　它首次亮相时有2个等级：basic saloon 和 deluxe。  
>   
> 　车身颜色包括格子呢红、冲浪蓝、烟灰色、古英国白、杏仁绿、岛屿蓝、毛呢灰和栗色。  
>   
> *BMC代表British Motor Corporation(译注：英国汽车公司)，是当时欧洲最大的汽车公司。1939年，几家公司联合起来成立了Nuffield集团。 这家由Morris领导的公司在1952年增加了Austin，并扩展为BMC。 合并后的公司的车型在这个庞大的组织内作为品牌存活下来，保留了它们以前的名字，即使在新公司成立后也几乎完全按照以前的方式销售。1966年还吸收了Jaguar和Daimler，品牌范围从大众汽车到豪华汽车。 顺便说一下，Morris和Austin的竞争关系类似于日本的丰田和日产之间的竞争。  
>   
> *ADO是Austin Drawing Office的缩写，其15号车就是Mini。 它最初是Austin使用的代号，但即使在与Nuffield集团合并后，ADO仍被用于新车的设计。  
>   
> *Alec Issigonis后来被英国皇室授予「Sir（爵士）」头衔，以表彰他在开发Mini方面的成就。  
>   
> *Carburetor（化油器）：发动机中的一台机器，它将燃料汽油吹入由气缸内活塞上下运动产生的负压所吸入的空气混合物中。 雾化的汽油在气缸中被压缩、点燃并燃烧。  
>   
>   

[下一页](./mini2.md)

---

---

[あばうとミニへ](./mini0.md)